衛生署招義工電話訪查家居隔離者 有醫科生批「電話檢疫」荒謬

新型冠狀病毒疫情肆虐，本報獲悉，衛生署昨（6日）向多間大學醫學院及護理學院招募醫科生與護士學生，以義工形式為接受家居隔離的人進行電話健康訪查，包括檢查他們有否遵從指令、提供健康建議、進行健康評估等。有醫科生表明不會參加，批評「電話檢疫」荒謬，又稱政府拒絕封關，如今亡羊補牢，「要求醫科生幫佢補鑊竟然係要人義務工作，點講得過去？」本報正向衛生署查詢。

本報取得港大公共衛生學院向醫科生發出的電郵，表示衛生署冀招募5年級及6年級醫科生任義工，由下周日（9日）起致電接受家居隔離者，檢查有否遵從指令、提供健康建議及進行健康評估等，每日工作時間由早上9時至晚上10時，分為兩更，每更8小時。

另一封公開大學護理及健康學院的電郵指出，衛生署冀招募4年級及5年級護士學生任義工，可計算作實習時數，學生屆時會獲衛生防護中心職員指導，也會獲發口罩，最快由周六（8日）開始，估計最少維持一至兩周。

有醫科生向本報表示，初步同學之間反應不佳，除因為是無償工作，亦因為不少同學停課期間仍需花時間自學。他亦質疑「電話檢疫」的成效，認為每日從內地來港人數多，「點樣靠打電話確保到佢哋唔會傳染人？」，盼政府「封關救港」。他批評，政府一直拒封關，如今亡羊補牢，「24小時後就要實行呢個計劃，竟然可以而家先急住搵人」，猶如抱薪救火。

另一醫科生稱，不會參加該計劃，認為若當義工，只會鼓勵政府繼續推行應對疫情的無能政策。有醫科生關注參與計劃時，當局會否提供口罩。

圖為其中一名醫科生收到的電郵。（受訪者提供）

電話檢疫，係咪低能架

on99

學生都覺得佢on9

義工

弱撚智

Push.

義你老母

電話檢疫

不如都電話睇醫生啦
唔洗照X-ray 果啲架啦
一個電話，搞掂

洗乜用電話呀，不如用We7呀，仲方便呀Diu你

叫免費intern好似好聽啲喎，可以寫落CV度嗎？

利申：曾經用返工心態做某義工project，津貼當出糧

有冇派家課簿一個鐘寫底一次個體温呀

署長話：如果一個人要走佬唔無理由乜都唔帶，起碼會拎住部電話先

着草必備：太空卡太空電話，We7嘅話會留足跡

無事就話學生讀書讀壞腦, 依家有事就當人condom
叫班鳩官自己打飽佢啦

根本唔係隔離

其實政府可以同區議員合作 區議員上門口門目測 不過政府架空緊區議會

發現條友唔係屋企係咪可以做9佢先
係既就條條友都report 佢無自我隔離

利申收到email

食衞局稱強制檢疫措施靠市民自律 入境後可自行回家

所有由內地入境香港的人士被強制檢疫14天的措施，午夜起實施。食物及衞生局局長陳肇始說，近日確診個案反映家庭傳播風險高，不過她說，被強制檢疫人士的家人，不需要接受強制檢疫。

食物及衞生局副秘書長鄭鍾偉說，強制檢疫措施依靠市民自律很重要，有關人士入境本港後可以自行回家，衞生署員人和警方會抽查有關人士是否按規定接受檢疫，其家人則不受強制檢疫限制。

做戲比大家睇啫

班綠衫死仆街幾時會屌埋醫科生垃圾？